@Book{xie2015,
  title = {Dynamic Documents with {R} and knitr},
  author = {Yihui Xie},
  publisher = {Chapman and Hall/CRC},
  address = {Boca Raton, Florida},
  year = {2015},
  edition = {2nd},
  note = {ISBN 978-1498716963},
  url = {http://yihui.name/knitr/},
}

@misc{wikipedia_licence_2019,
	title = {Licence (juridique)},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Licence_(juridique)&oldid=162850839},
	abstract = {Une licence, dans le droit français, est, en droit administratif, une autorisation, ou, en droit commercial, un contrat de licence.},
	language = {fr},
	urldate = {2019-09-26},
	journal = {Wikipédia},
	author = {Wikipédia},
	month = sep,
	year = {2019},
	note = {Page Version ID: 162850839},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\6QNXNEUZ\\index.html:text/html}
}

@misc{guideinformatique_quest-ce_2002,
	title = {Qu'est-ce qu'une licence logicielle ?},
	url = {http://www.guideinformatique.com/dossiers-actualites-informatiques-gestion-commerciale-4/quest-ce-quune-licence-logicielle--104.html},
	abstract = {Dans la quasi-totalité des cas, on achète, non pas un logiciel, mais un droit limité d'utilisation de ce logiciel :

limité à la société acheteuse (donc non cessible en cas de vente d'actifs},
	language = {fr-fr},
	urldate = {2019-09-26},
	author = {Guideinformatique},
	month = nov,
	year = {2002},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\ZMKJSY8C\\quest-ce-quune-licence-logicielle--104.html:text/html}
}

@misc{roelandt_livre_2019,
	title = {Livre : {SIG} – {Introduction} à la géomatique et mise en place d’un système d’information géographique libre},
	url = {https://www.d-booker.fr/sig/582-sig-libre.html},
	urldate = {2019-09-26},
	author = {Roelandt, Nicolas},
	month = aug,
	year = {2019},
	file = {Livre \: SIG – Introduction à la géomatique et mise en place d’un système d’information géographique libre:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\VPDM4BIB\\582-sig-libre.html:text/html}
}

@misc{le_parisien_licence_2019,
	title = {Licence de logiciel : définition de {Licence} de logiciel et synonymes de {Licence} de logiciel (français)},
	url = {http://dictionnaire.sensagent.leparisien.fr/Licence%20de%20logiciel/fr-fr/},
	urldate = {2019-09-26},
	author = {Le Parisien},
	year = {2019},
	file = {Licence de logiciel \: définition de Licence de logiciel et synonymes de Licence de logiciel (français):C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\8XZKBGQK\\fr-fr.html:text/html}
}

@misc{cahen_contrat_2019,
	title = {{CONTRAT} {DE} {LICENCE} {D}'{UN} {LOGICIEL}},
	url = {https://www.murielle-cahen.com/publications/p_contratlicence.asp},
	urldate = {2019-09-26},
	author = {Cahen, Murielle},
	year = {2019},
	file = {CONTRAT DE LICENCE D'UN LOGICIEL:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\NYKRGD4L\\p_contratlicence.html:text/html}
}

@misc{fsf_quest-ce_2019,
	title = {Qu'est-ce que le logiciel libre ?},
	url = {https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.fr.html},
	abstract = {« Logiciel libre » [free software] désigne des logiciels qui respectent la liberté des utilisateurs. En gros, cela veut dire que les utilisateurs ont la liberté d'exécuter, copier, distribuer, étudier, modifier et améliorer ces logiciels. Ainsi, « logiciel libre » fait référence à la liberté, pas au prixa (pour comprendre ce concept, vous devez penser à « liberté d'expression », pas à « entrée libre »). Pour bien montrer qu'il ne s'agit pas de gratuité, nous utilisons quelquefois en anglais l'expression libre software, qui emprunte au français ou à l'espagnol.},
	language = {fr},
	urldate = {2019-09-26},
	journal = {Qu'est-ce que le logiciel libre ?},
	author = {FSF},
	year = {2019},
	note = {Traduction : Frédéric Couchet, Karl Pradène
Dernière mise à jour : Date: 2019/07/30 11:29:24},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\UJAWQVJ2\\free-sw.fr.html:text/html}
}

@misc{legifrance_code_2017,
	title = {Code des relations entre le public et l'administration - {Article} {D}323-2-1},
	language = {Français},
	urldate = {2019-09-26},
	author = {LégiFrance},
	month = apr,
	year = {2017},
	note = {Créé par Décret n°2017-638 du 27 avril 2017 - art. 1}
}

@misc{wikipedia_licence_2019-1,
	title = {Licence libre},
	copyright = {Creative Commons Attribution-ShareAlike License},
	url = {https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Licence_libre&oldid=162850750},
	abstract = {Une licence libre est une licence s'appliquant à une œuvre de l'esprit par laquelle l'auteur concède tout ou partie des droits que lui confère le droit d'auteur, en laissant au minimum quatre droits considérés fondamentaux aux utilisateurs :

usage de l'œuvre ;
étude de l'œuvre pour en comprendre le fonctionnement ou l'adapter à ses besoins ;
modification (amélioration, extension et transformation) ou incorporation de l'œuvre en une œuvre dérivée ;
redistribution de l'œuvre, c'est-à-dire sa diffusion à d'autres usagers, y compris commercialement.Ces libertés peuvent être soumises à conditions, notamment l'application systématique de la même licence, ou d'une licence prodiguant les mêmes droits aux utilisateurs, aux copies de l'œuvre et aux œuvres dérivées : un principe nommé copyleft.
Lorsqu'une œuvre est sous licence libre, on parle alors d'œuvre libre. Certains usagers ou fournisseurs de données cherchent à s'inscrire dans un contexte de grande ouverture, parfois décrit par le sigle ODOSOS (qui signifie : Open Data, Open Source, Open Standards), approche qui a notamment été développée pour de grands projets scientifiques partagés (en Open science data) tels que le séquençage du génome humain (avec un Open Data Consortium créé sur proposition de Jim Kent en 2003).},
	language = {fr},
	urldate = {2019-09-26},
	journal = {Wikipédia},
	author = {Wikipédia},
	month = sep,
	year = {2019},
	note = {Page Version ID: 162850750},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\6LGKYVLL\\index.html:text/html}
}

@misc{aful_licences_2015,
	title = {Licences libres {\textbar} {AFUL}},
	url = {https://aful.org/ressources/licences-libres},
	language = {fr},
	urldate = {2019-10-03},
	author = {AFUL},
	month = feb,
	year = {2015},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\H9MW5SCA\\licences-libres.html:text/html}
}

@misc{gnu.org_categories_2019,
	title = {Catégories de logiciels libres et non libres},
	url = {https://www.gnu.org/philosophy/categories.fr.html},
	language = {fr},
	urldate = {2019-10-07},
	author = {Gnu.org},
	month = mar,
	year = {2019},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\YK55PNDC\\categories.fr.html:text/html}
}

@misc{legifrance_code_2016,
	title = {Code de la recherche - {Article} {L}533-4},
	url = {https://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000033205794&cidTexte=LEGITEXT000006071190&dateTexte=20170308},
	language = {Français},
	urldate = {2019-10-07},
	author = {Légifrance},
	month = oct,
	year = {2016},
	note = {LIVRE V : LA VALORISATION DES RÉSULTATS DE LA RECHERCHE ET LE TRANSFERT DE TECHNOLOGIE EN DIRECTION DU MONDE ÉCONOMIQUE ET DES ASSOCIATIONS ET FONDATIONS, RECONNUES D'UTILITÉ PUBLIQUE}
}

@misc{copyleft_attitude_licence_2007,
	title = {Licence {Art} {Libre}},
	url = {http://artlibre.org/},
	urldate = {2019-10-08},
	journal = {Licence Art Libre},
	author = {Copyleft Attitude},
	year = {2007},
	file = {Copyleft Attitude | Licence Art Libre:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\BJ5CCCEA\\artlibre.org.html:text/html}
}

@misc{open_source_initiative_open_2007,
	title = {The {Open} {Source} {Definition}},
	url = {https://opensource.org/osd},
	language = {English},
	urldate = {2019-10-16},
	journal = {The Open Source Definition},
	author = {{Open Source Initiative}},
	month = mar,
	year = {2007},
	file = {The Open Source Definition | Open Source Initiative:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\EDJWTXAU\\osd.html:text/html}
}

@misc{europe_fsfe_public_2017,
	title = {Public {Money}, {Public} {Code}},
	url = {https://publiccode.eu/fr/},
	abstract = {Argent public ? Code public ! - Une campagne pour la publication sous Licence Libre des logiciels financés par le contribuable},
	language = {fr},
	urldate = {2019-10-16},
	author = {Europe (FSFE), Free Software Foundation},
	year = {2017},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\C9HWE6UD\\fr.html:text/html}
}